\documentclass[11pt,a4paper]{book} % https://tex.stackexchange.com/questions/400831/change-the-font-size-in-the-book-class
\usepackage{geometry}
\geometry{
a4paper,
inner=30mm,
outer=20mm,
bottom=25mm,
top=25mm,
}
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
%\usepackage{fourier} % Use the Adobe Utopia font for the document - comment this line to return to the LaTeX default
\usepackage{forloop}
\usepackage{polski} %język polski
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm} % Math packages
\usepackage{mathtools}
\usepackage{listings} % code listing
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref} % url{} 
\usepackage[font=footnotesize]{caption} % przypisy do tabel
% https://www.overleaf.com/learn/latex/Lists_of_tables_and_figures
\usepackage{enumitem}
\newlist{abbrv}{itemize}{1} % słownik pojęć
\setlist[abbrv,1]{label=,labelwidth=1in,align=parleft,itemsep=0.1\baselineskip,leftmargin=!}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault} % non serif font
\usepackage{sectsty} % Allows customizing section commands
% \allsectionsfont{ \normalfont\scshape} % Make all sections centered, the default font and small caps
\usepackage{fancyhdr} % Custom headers and footers
\pagestyle{fancyplain} % Makes all pages in the dgit ocument conform to the custom headers and footers
\fancyhead{} % No page header - if you want one, create it in the same way as the footers below
\fancyfoot[L]{
  \ifodd \thepage 
  \else \thepage
  \fi
}
\fancyfoot[C]{} % Empty center footer
\fancyfoot[R]{
  \ifodd \thepage {\thepage}
  \fi
}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Remove header underlines
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % Remove footer underlines
% \setlength{\headheight}{13.6pt} % Customize the height of the header
\renewcommand{\thesection}{\arabic{section}} % https://tex.stackexchange.com/questions/145822/sections-without-chapters-in-a-latex-document
\setcounter{secnumdepth}{3} % numbering \subsubsection
\usepackage{titlesec} % new section on new page
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage} % https://tex.stackexchange.com/questions/9497/start-new-page-with-each-section
\numberwithin{equation}{section} % Number equations within sections (i.e. 1.1, 1.2, 2.1, 2.2 instead of 1, 2, 3, 4)
\numberwithin{figure}{section} % Number figures within sections (i.e. 1.1, 1.2, 2.1, 2.2 instead of 1, 2, 3, 4)
\numberwithin{table}{section} % Number tables within sections (i.e. 1.1, 1.2, 2.1, 2.2 instead of 1, 2, 3, 4)
\linespread{1.15} % interlinia
\setlength\parindent{0 cm} % 0.5 \paragraph{Name} Removes all indentation from paragraphs - comment this line for an assignment with lots of text
\graphicspath{{../images/}}
\usepackage[outdir=./]{epstopdf}
\usepackage{pdfpages}
% commands
\usepackage{float}
%%
\newcommand{\img}[2]{
\begin{figure}[H]
\caption{#2}
\makebox[\textwidth]{
\includegraphics[width=\textwidth]{./images/#1}
\label{#1}
}
\end{figure}
% \vspace*{20mm}
}  
% 
\newcommand{\code}[1]{
\lstinputlisting[language=Python]{../#1}
}
%% 
\newcommand{\pdf}[1]{
\includegraphics{./images/#1}
} 
\newcommand{\tableleft}[1]{
\captionof{table}{#1}\label{#1}
\begin{tabular}{l  | l }
}
\newcommand{\app}[1]{,,\textit{#1}''}

\newcommand{\emptyPage}{\newpage\null\thispagestyle{empty}}
% end commands
\begin{document}
%\section{Streszczenie}
%  \begingroup
%  \fontsize{12pt}{12pt}\selectfont 
%  \input{content/streszczenie.txt}
%  \endgroup
%\tableofcontents
%\section{Wstęp}
%\input{content/wstep.txt}
\textbf{Tytuł projektu: Graficzny edytor grafów}\\
\textbf{Autorzy: Tomasz Zieliński i Maciej Węgierek}\\
%\section{Wymagania}

%\subsection{Sprawozdanie 1}
Celem projektu jest realizacja graficznego edytora grafów. Do wymagań funkcjonalnych projektu zalicza się:
\begin{itemize}
	\item Graf powinien być tworzony tak, aby spełniał warunki ekonomicznego wydruku. Powinien zatem być zobrazowany przy użyciu dwóch kolorów (czarny i biały). Czarny kolor powinien stanowić jak najmniejszą część wydruku, a zatem należy zadbać o odpowiednią grubość linii i czcionek. 
	\item Groty w grafie powinny mieć odpowiedni rozmiar. Należy zadbać o czytelność.
	\item Krawędzie grafu powinny być liniami prostymi. Wyjątek stanowi przypadek, w którym pomiędzy dwoma węzłami istnieją krawędzie wielokrotne. W takim przypadku krawędź reprezentowana jest poprzez łuk.
	\item Dopuszcza się, że pomiędzy dwoma węzłami istnieją krawędzie jednokrotne lub dwukrotne.
	\item Napisy na wierzchołkach powinny mieć taką wielkość, aby po wydrukowaniu grafu można było bez trudności odczytać ich treść.
	\item Etykiety wierzchołków i krawędzi powinny stanowić dowolny napis złożony maksymalnie z dwóch znaków.
	\item Etykiety wierzchołków powinny znajdować się wewnątrz nich, zaś etykiety krawędzi powinny być umiejscowione w okolicy środka krawędzi.
	\item Użytkownik powinien mieć możliwość ustawiania parametrów poprzez menu (nie korzystać z pliku konfiguracyjnego).
	\item Program powinien umożliwiać tworzenie maksymalnie dwóch krawędzi pomiędzy każdą parą węzłów.
	\item Program powinien umożliwiać tworzenie co najwyżej jednej pętli własnej do każdego wierzchołka.
	\item Program nie będzie umożliwiać obsługi grafów mieszanych.
	\item Należy zadbać o dobrą jakość zapisu grafu do pliku graficznego.
\end{itemize}

Funkcje udostępniane dla użytkownika zostały zobrazowane poprzez diagram przypadków użycia.

\begin{figure}[h]
	\includegraphics[width=16cm]{content/img/usecase.png}
\end{figure}


Wymagania niefunkcjonalne:
\begin{itemize}
	\item Program powinien być dostarczony w postaci pliku wykonywalnego, możliwego do uruchomienia na komputerze działającym pod kontrolą systemu operacyjnego Windows 7. Program powinien być dostarczony na nośniku typu pen-drive i uruchomiony bez konieczności instalowania go na komputerze.
	\item Program nie powinien być tworzony w języku Python - sugerowanymi technologiami są C++, Java.
\end{itemize}


%\subsection{Sprawozdanie 2}
%Postęp prac.
%\subsection{Sprawozdanie 3}
%Instrukcja z przykładami na zrzutach ekranu.



%\begin{thebibliography}{8} % http://www.bg.pw.edu.pl/index.php/przypisy-i-bibliografia
%\input{content/bibliografia.txt}
%\end{thebibliography}
%\chapter*{Wykaz symboli i skrótów}
%\chaptermark{Wykaz symboli i skrótów}
%\begin{abbrv}
%\input{content/skrotySymbole.txt}
%\end{abbrv}
%https://tex.stackexchange.com/questions/179631/list-of-symbols-and-abbreviations-just-as-two-columns
%\listoffigures % spis rysunków
%\listoftables % spis tabeli
%\chapter*{Spis załączników}
%\chaptermark{Spis załączników}
\end{document} 
